%@Titre:Amérique Nord 2012
\begin{center}
\psset{unit=1cm}
\begin{pspicture}(5,2.5)
\psdots(0.7,0)(3.9,0)(1.3,1.8)(3.3,1.8)(2.3,1.1)
\psline(0.7,0)(3.3,1.8)(1.3,1.8)(3.9,0)
\psline[linewidth=1.5pt](1.3,1.8)(3.3,1.8)
\uput[d](0.7,0){A}\uput[d](3.9,0){B}\uput[u](1.3,1.8){C}\uput[u](3.3,1.8){D}
\uput[u](2.3,1.1){G}
\psline[linestyle=dashed](0,0)(4.5,0)
\end{pspicture}
\end{center}
On a modélisé géométriquement un tabouret pliant par les segments [CB] et [AD] pour l'armature métallique et le segment [CD] pour l'assise en toile. 

On a CG = DG = 30 cm, AG = BG = 45 cm et AB = 51 cm.
 
Pour des raisons de confort, l'assise [CD] est parallèle au sol représenté par la droite (AB). 

\medskip

Déterminer la longueur CD de l'assise.
 
\emph{Vous laisserez apparentes toutes vos recherches. 
Même si le travail n'est pas terminé, il en sera tenu compte dans la notation.}